港版國安法：黎智英揚言準備犧牲 《蘋果》籲去信特朗普插手

「港版國安法」引起香港各界高度關注。有外號「漢奸黎」之稱的壹傳媒黎智英，他旗下的《蘋果日報》即時新聞網站，在今日(24日)凌晨報道，公然呼籲香港人花數分鐘時間，聯署去信美國白宮，促請總統特朗普干預香港事務，反對「港版國安法」，更呼籲全球插手香港事務。而黎智英亦在社交網站twitter發文呼籲網民響應，又稱已準備好為香港的自由犧性。
報道中內容圖文並茂，附上教學及中英兩文的請願信樣式，以及去信的途徑。同時教導港人如何在社交網站開戶，如何引起特朗普的注意，藉此達到反對「港版國安法」的目的。黎智英昨晚(23日)在社交網站Twitter，貼了一張港區全國政協委員，站在「支持國安立法 護航一國兩制」橫額前的照片，發文公然問美國政府，應否把支持訂立「港版國安法」的港區全國政協委員，列入制裁名單？
而被內地官媒炮轟為「叛國禍港四人幫」之首的黎智英，雖然近日有多宗官司纏身，但仍不忘繼續「搞搞震」。黎近日在社交網站Twitter開設新帳戶，並以英文發布首則貼子，批評中央利用「港版國安法」打擊香港法治和自由，其後更邀請美國總統特朗普關注情況，稱自己會戰鬥到最後。有學者狠批黎智英公然勾結外國勢力，亦顯示他甘願成為外國走狗；亦有政界人士認為，黎或因近日難以與美國互通款曲，擔心被拋棄而「公開叫救命」。
黎智英在Twitter的首則貼子寫道：「中國以新的《國家安全法》來嚴厲打擊香港的法治和自由，現在是開設Twitter賬（帳）戶的好時機，向全世界證明中共不尊重法律及不應相信中共的事實」。他其後又發文邀請特朗普關注香港情況：「@realDonaldTrump如果你願意，可以成為我們法治和自由的救世主。#與香港並肩」。而黎昨日其中一則貼文則寫道：「在中共的鎮壓下，香港人有兩種選擇：移民或留下來戰鬥。我會戰鬥到最後。香港是我家。我們不害怕。」
而在《蘋果》報道後，他亦在twitter用英交發貼指：「這是犧性的時刻了，我們準備好為我們未來的自由犧性血與淚了嗎？我準備好了。」他又發文呼籲網民支持《蘋果》發起的「一人一信救香港」運動，他寫道：「我們發起了一人一信救香港(#1HKer1Letter2SaveHK)運動，香港人、美國人以至全球公民，請向特朗普(@realDonaldTrump)表達訴求，請他支持我們爭取自由(#freedom)及民主(#democracy)。」
議員梁美芬表示，即使「港版國安法」仍未實施，但以法律上「持續性犯罪」（Continuing offence）的定義，黎智英呼籲美國插手香港事務的行為已然觸犯法例，因美國勢必不會停止干預香港內政，行動是持續性，而黎作為牽頭人，需為其始作俑者的行為負上法律責任，亦需為美國日後連串干預香港的行徑負重責。對此，黎的行為已構成勾結外國力量危害國家安全，而有份響應呼籲「一人一信」致特朗普的市民，可能亦已觸犯法例，梁呼籲市民要三思，勿以為現時「港版國安法」仍未通過，就不會惹上官非。

白粉報開心到好似中咗六合彩頭獎咁

RIP

國安法過左
蘋果第一間被摺啦
肥佬黎依家仲唔出哂招就一世唔洗出

罪名係勾結外國勢力，國安法通過之後蘋果一定被清盤，黎智英如果唔走就一定要坐監。

old news啊

寫信行動撤回左啦

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

再借個位
唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

最後想請大家簽一簽以下聯署

呢個先係

over my dead body

Push